Учебный процесс в IT — Обсуждаем обучение, курсы, тесты и стажировки / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 196.82
Рейтинг
Подписаться
Учебный процесс в IT Обсуждаем обучение, курсы, тесты и стажировки Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
denis-19
1 час назад Количество просмотров 855 Программирование *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Игры и игровые консоли Разработчик под ником punkx представил список игр, пазлов и головоломок, чтобы научить своего ребенка программированию.В список вошли (по ссылкам есть pdf с карточками игр для свободной печати, а также описание правил и игровые видео):игра programming time;игра C Pointer Game - Pointers, Arrays and Strings for Kids;игра 4917: Machine Code For Kids - The Card Game;игра UNIX Pipe Card Game;игра UNIX Pipe Card Game: Process Substitution;игра ENCODE/DECODE - RUNLENGTH ENCODING FOR KIDS;игра PUNK0 - A FUNCTION COMPOSITION CARD GAME;игра PANIC: COMPUTERS ARE FUN 50 small prank programs for kids and grownups;игра PROJEKT: OVERFLOWRISC-V assembly board game hack the planet;книга programming-for-kids;стенд CALC - SINGLE BUTTON (MORSE) CALCULATOR. Теги: играобучениепрограммированиедети Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
IgnatChuker
16 часов назад Количество просмотров 3.3K Учебный процесс в IT Санкт‑Петербургский государственный университет (СПбГУ) и VK подписали договор о сотрудничестве в рамках проекта по построению единой экосистемы облачных сервисов. В рамках соглашения, 40 тысяч студентов и преподавателей университета начнут пользоваться облачными сервисами VK в апреле 2024 года. В СПбГУ будут пользоваться коммуникационной платформой VK WorkSpace, включающую в себя электронную почту, мессенджер, видеоконференцсвязь, облачные файловые хранилища и онлайн‑редактирование документов. Кроме того, сотрудничество VK и СПбГУ предусматривает работу в направлении подготовки цифровых специалистов и реализацию совместных образовательных программ по большим данным и рекомендательным системам. По итогам этих программ лучшие выпускники смогут присоединиться к команде VK. Теги: спбгуvkvk workspace Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
denis-19
21 час назад Количество просмотров 4K Учебный процесс в IT Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Зампред правительства России Дмитрий Чернышенко, выступая на пленарном заседании форума по цифровой экономике, заявил, что к 2030 году в России будет подготовлено более 1 млн IT-специалистов.«К 2030 году система работы по кадрам позволит подготовить более миллиона квалифицированных IT‑специалистов, это позволит в 1,5 раза повысить уровень цифровых компетенций граждан России. Это формирует крепкий каркас современного IT‑образования», — подчеркнул вице‑премьер.Чернышенко напомнил, что в прошлом году на обучение по программам высшего образования в сфере IT было принято более 470 тысяч студентов на 69 различных специальностей.Ранее курирующий IT-отрасль РФ вице-премьер Дмитрий Чернышенко сообщил СМИ, что в настоящее время в России работают более 800 тыс. программистов, а государство оказывает им всестороннюю поддержку.В сентябре 2023 год глава «Сбера» Герман Греф сообщил СМИ, что дефицит IT-специалистов в РФ составляет более 1 млн человек. По его мнению, в ближайшие годы покрыть эту нехватку разработчиков и инженеров будет нельзя. Теги: IT-специалист Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
IgnatChuker
21 мар в 12:36 Количество просмотров 4.5K Учебный процесс в IT «Роббо» заявила об открытии первого «Роббо Клуба» в Сербии. Там из‑за дефицита IT‑специалистов правительство уделяет повышенное внимание развитию IT‑образования. В планах компании — создать в стране сеть своих робототехнических кружков, рассказали информационной службе Хабра в пресс‑службе «Роббо».Первый «Роббо Клуб» в столице Сербии, в Белграде, был открыт при помощи франчайзи в начале марта 2024 года. В клубе могут заниматься дети от 5 до 15 лет. В их обучении задействовано оборудование «Роббо».Вести занятия в клубе могут удалённо прошедшие курс местные учителя. По завершении курса, после успешного тестирования по всем пройденным темам и защиты проектов педагоги получили сертификаты «Роббо» на право вести обучение.Занятия в клубе проводятся на сербском, русском и английском языках и состоят из практических заданий. В ходе обучения дети смогут пройти весь путь от проектирования робота до создания при помощи 3D‑принтера. Кроме того, оборудование построено на open source технологиях, поэтому ученики могут создавать для него более сложные программы на разных языках программирования. По словам создателей клуба, на занятиях школьники постепенно научатся создавать проекты по внедрению роботов для решения реальных практических задач самостоятельно и в команде. Также ученики получат опыт публичной защиты проектов. Теги: роббосербияроббо клубобучение Голосование -1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
denis-19
21 мар в 07:22 Количество просмотров 5K IT-инфраструктура *Учебный процесс в IT Управление персоналом *Облачные сервисы *Софт Московский государственный университет (МГУ) им. М. В. Ломоносова переведёт учётные записи и данные сотрудников вуза и студентов с онлайн-сервисов Microsoft на решения «Мой офис» и «Яндекс 360». Об этом решении СМИ рассказал директор центра развития электронных образовательных ресурсов МГУ Денис Янышев. 15 марта Microsoft отправила российским компаниям и вузам предупреждение о закрытии доступа к нескольким облачным продуктам.«Мы подозревали. Такие шаги отлажены достаточно давно, так что идёт планомерная работа, во-первых, по переводу на "Яндекс 360", это для корпоративной среды. Вместо Microsoft Office мы подписали соглашение с "Мой офис", отечественный продукт»,— пояснил Янышев. По словам представителя вуза, руководство МГУ также планирует использовать сервисы Astra Linux и Rosa Linux. Янышев отметил, что уже сейчас университет использует для видеоконференцсвязи вместо Zoom сервисы Vinteo, «Телемост», SberJazz, MTS Link, TrueConf. «Так что мы внутренне были готовы к тому, что может произойти. Ну а дальше есть планы по планомерному переходу», — добавил Янышев. Он также отметил, что часть сотрудников уже перевели свои учётные записи на отечественные сервисы. Теги: microsoftмиграциямгу Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
MarieSuperhero1
20 мар в 17:31 Количество просмотров 5.4K Блог компании Яндекс Практикум Управление разработкой *Управление проектами *Учебный процесс в IT Управление продуктом * Главные навыки управленца: решайте кейсы, чтобы узнать свой уровеньМы создали бесплатный тест, который поможет понять, какие навыки в области решения управленческих и бизнес-задач являются вашими сильными сторонами, а какие — требуют развития. У теста есть три варианта, которые отличаются по времени и количеству проверяемых навыков: → Тимлид — 36 минут: критическое мышление, стратегическое мышление, аргументация, управление командой→ Продакт-менеджер — 45 минут: управление продуктом, принятие решений на основе данных, критическое мышление, аргументация, юнит-экономика→ Мегалид — 1 час: проектное управление, юнит-экономика, критическое мышление, стратегическое мышление, аргументация, управление продуктом, принятие решений на основе данных, управление командойВы получите подробный отчёт с результатами и рекомендациями по развитию каждого из навыков. Это не просто абстрактные советы, а конкретные шаги со списком ресурсов для обучения. → Пройти тест Теги: теступравление людьмитимлидпродакт-менеджментпродакт-менеджернавыкисофт-скилысофт-скиллы Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 12
Комментарии 0
denis-19
20 мар в 12:01 Количество просмотров 4.3K Учебный процесс в IT Игры и игровые консоли Школьникам РФ официально разрешили ссылаться на сюжеты видеоигр, аниме, мангу и комиксы при написании сочинения на ЕГЭ по русскому языку, чтобы подкреплять ими свои аргументы. Об этом стало известно из документа с рекомендациями по подготовке к тестированию, опубликованного на сайте Федерального института педагогических измерений (ФИПИ).Задание 27 подразумевает написание сочинения-рассуждения на основе опорного текста. В работе экзаменуемым необходимо привести один или несколько примеров из жизненного, читательского или историко-культурного опыта. К перечню допустимых аргументов последнего вида в 2024 году добавились сюжеты видеоигр. Школьники также могут ссылаться на аниме, мангу, комиксы, сериалы, фильмы, графические романы и использовать примеры из других областей.В 2024 году ЕГЭ пройдёт с 23 мая по 1 июля. Досрочно экзамен можно будет сдать с 22 марта по 22 апреля, организаторы тестирования также назначили дополнительные сроки его прохождения на период с 4 по 23 сентября. Теги: школаигракомикс Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 2
AndreySlonov
13 мар в 21:23 Количество просмотров 7.7K Программирование *Алгоритмы *Терминология IT Учебный процесс в IT Фильтры Throttling VS DebounceОказывается, они работают по-разному )Еще посты об IT в ИТ БД → t.me/it_bdОба этих фильтра используются для того, чтобы не дублировать события.Например, пользователь злостно и быстро кликает на кнопку «Обновить» десять раз подряд.Но нам достаточно сделать один запрос к беку вместо десяти, чтобы получить актуальное значение.В этом случае нужно отфильтровать лишние события, то есть пропустить лишние клики, обработав лишь 1 событие.И тут есть два подхода:Throttling — пропускает первое событие и игнорирует остальные N миллисекундНапример, если установить Throttling = 500мс, то обработается первый клик, а все следующие 500мс клики будут игнорироваться.Debounce — отсчитывает N миллисекунд после последнего события и только после этого пропускает последнее событие.Например, если установить Debounce = 500мс, то клики будут игнорироваться, пока пользователь не сделает перерыв в 500мс. После 500мс простоя последнее событие обработается.остальные посты Теги: DebounceThrottlingдля начинающихдля новичковтерминологиятерминология it Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
denis-19
10 мар в 17:10 Количество просмотров 12K Программирование *Промышленное программирование *Программирование микроконтроллеров *Учебный процесс в IT Статистика в IT Числа, которые должен знать каждый программист в 2024 году и далее:L1 cache reference = 1 ns (1 нс)Branch mispredict = 3 ns (3 нс)L2 cache reference = 4 ns (4 нс)Send 1K bytes over 1 Gbps network = 11 ns (11 нс)Mutex lock/unlock = 17 ns (17 нс)Main memory reference = 100 ns (100 нс)Read 1 MB sequentially from memory = 1 us (1 мкс)Compress 1K bytes with Zippy = 2 us (2 мкс)Read 4K randomly from SSD = 16 us (16 мкс)Read 1 MB sequentially from SSD = 19 us (19 мкс)Read 1 MB sequentially from disk = 474 us (474 мкс)Round trip within same datacenter = 500 us (500 мкс)Disk seek = 2 ms (2 мс)Send packet CA->Netherlands->CA = 150 ms (150 мс)Графическая визуализация этих и других данных (чисел, констант) для программистов.Напишите, пожалуйста, в комментариях ваши числа для проектов в 2024 году. Теги: программист2024 Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 13
Комментарии 4
denis-19
7 мар в 12:35 Количество просмотров 6.3K Геоинформационные сервисы *Учебный процесс в IT Облачные сервисы *Искусственный интеллект Урбанизм 21 марта в «Яндекс Музее» пройдут лекции под названием «Как технологии Яндекса помогают исследовать вулканы Камчатки?» о том, как нейросети помогают прогнозировать распространение пепла на Камчатке. Эксперты «Яндекса» и Единой геофизической службы РАН не только расскажут о проблеме пеплопадов в России, но и дадут практические советы для путешествий. Например, они поделятся:что делать, если во время поездки начинается извержение вулкана;какая одежда должна быть для поездки на Камчатку;насколько опасно подходить к потоку лавы.Вход бесплатный на учебную лекцию бесплатный после предварительной регистрации на сайте музея. В феврале облачная платформа Yandex Cloud, «Яндекс Погода» совместно со Школой анализа данных (ШАД) «Яндекса» представили сервис для прогнозирования распространения вулканического пепла. С его помощью спасательные, городские службы и учёные‑геофизики смогут быстрее оповещать международную авиацию, жителей и туристов о распространении пепла и эффективнее устранять последствия выбросов.Сервис можно адаптировать для прогноза распространения выбросов пепла в любой точке мира. Сейчас технология уже помогает следить за пеплопадом на Камчатке. Ежегодно из-за вулканической активности только на Камчатке десятки населённых пунктов накрывает пеплом, останавливается авиасообщение, жителям не рекомендуют покидать помещения без необходимости. Теги: yandex cloudпеплопад Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
augur
5 мар в 16:54 Количество просмотров 8K Программирование *Учебный процесс в IT Учиться программированию… в RobloxЯ обычно рекомендовал Python как первый язык программирования, плюсы очевидны — простота, популярность, гайды, широкий инструментарий.Но недавно начал изучать платформу Roblox, и был приятно удивлён её простотой и мощностью. Код в нём пишется на языке Lua (если быть точнее, то на специальном подмножестве «Roblox Lua», но для начинающих это не имеет значения).На мой взгляд, в обучении программированию очень важен короткий цикл обратной связи — «написал две строчки, запустил, увидел, как они что‑то поменяли, продолжаешь».Идея Roblox крутится вокруг игровых уровней, которые создают сами участники коммьюнити — причастность к видеоиграм, вероятно, может стать дополнительной мотивацией для начинающих.После прохождения туториала Coding Fundamentals (около 4 часов в неспешном режиме), я потратил несколько вечеров на создание демонстрации работы «пузырьковой» сортировки.Код вышел в ~300 строчек с учетом работы с 3D примитивами, которые изображают сортируемый массив:https://github.com/itlgrim/roblox‑demos/blob/main/sorting‑algorithms/bubble‑sort/BubbleSort.module.luaКому интересно, там же лежит файл с уровнем, который можно открыть в Roblox Studio:https://github.com/itlgrim/roblox‑demos/blob/main/sorting‑algorithms/bubble‑sort/Bubble Sort Demo v1.rbxlСаму трёхминутную демку залил на YouTube (как оказалось, я не первый, кто пишет сортировки в Roblox, но могу заверить, что эта идея родилась у меня независимо): Теги: программированиеобучение программированиювидеоигрывидеоигры в учебном процессеrobloxroblox studio Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
denis-19
5 мар в 16:19 Количество просмотров 7.4K Работа с видео *Учебный процесс в IT Облачные сервисы * Институт развития интернета (ИРИ) в марте 2024 года запустит свой телеканал «Мы», целевой аудиторией которого станут российские пользователи от 25 до 55 лет. Организацией производства и вещания, дистрибуцией и маркетингом телеканала занимается группа компаний «Медиа-Телеком» (совместное предприятие НМГ и «Ростелекома»).Канал «Мы» будет доступен в пакетах телеоператоров и видеосервисов. Коммерциализация проекта пока не предполагается, отмечают в ИРИ. Канал «Мы» уже начал вещание на онлайн-платформе Wink от «Ростелекома».Основной задачей проекта канала «Мы» является появление нового визуального контента с разными темами и жанрами для привлечения аудитории, пояснил представитель ИРИ. Контент на канале «Мы» будет объединен по 7 тематическим категориям: «Мы.Страна», «Мы.Люди», «Мы.Культура», «Мы.История», «Мы. Дело», «Мы.Наука» и «Мы.Технологии». Канал предоставит доступ к разнообразному контенту, поддержанному ИРИ и размещённому на различных интернет-площадках, в одной точке.Сетка канала «Мы» будет состоять из документальных, образовательных проектов, шоу, детских, а также художественных сериалов, которым оказал поддержку ИРИ, рассказал гендиректор ИРИ Алексей Гореславский. Теги: ИРИканалмы Голосование -6
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 3
denis-19
5 мар в 10:11 Количество просмотров 5.2K Информационная безопасность *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии «Лаборатория Касперского» представила онлайн-игру «Интерак­тив­ный симулятор атаки программ‑вымогателей», симулирующую кибератаку на компанию с использованием программы-вымогателя. Пользователю нужно в режиме реального времени принимать решения за ИБ-специалиста, чтобы противостоять злоумышленникам. По сюжету игры главный герой выходит на работу в компанию среднего размера, занимающуюся продажей потребительской электроники. Приступив к своим обязанностям, он обнаруживает, что организацию пытаются атаковать злоумышленники. Далее перед ним встаёт выбор — сообщить о случившемся руководству или самостоятельно провести небольшое исследование. От дальнейших действий пользователя зависит, пострадает ли компания от программы-вымогателя и как именно завершится этот инцидент. Теги: Интерак­тив­ный симуляторлаборатория касперского Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо denis-19
3 мар в 08:28 Количество просмотров 6.7K Разработка игр *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Разработка под AR и VR * В России появятся специальности по созданию компьютерных игр, дополненной и виртуальной реальности. Такое решение приняло Минпросвещения, опубликовав проекты федеральных государственных образовательных стандартов (ФГОС) для колледжей.Целью данной инициативы является развитие отечественной игровой индустрии, которая уже имеет множество успешных проектов, популярных как в России, так и за ее пределами. Об этом сообщил президент Федерации компьютерного спорта РФ (ФКС) Дмитрий Смит в интервью «Парламентской газете».По словам Смита, новые игровые специальности позволят подготовить квалифицированных специалистов в области разработки компьютерных игр, которые смогут воспользоваться опытом своих предшественников и создать ещё больше качественных и интересных игр для российской и мировой аудитории.Проекты ФГОС были внесены в Госдуму 1 марта и ожидают одобрения от профильного комитета по экономической политике, промышленности, инновационному развитию и предпринимательству. Теги: колледжразработка игр Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 1
DimDimDimDimDim
29 фев в 14:27 Количество просмотров 5.2K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Компьютерное железо Что такое ARM? Разбираемся в основах с помощью нового курсаВесна — время года, когда хорошо начинать что-то новое. Возможно, для вас это будет изучение ARM-платформы? Мы подготовили бесплатный курс из шести материалов для погружения в открытый мир ARM.Перейти к курсу → В материалах курса вы найдете:возможные причины перехода на ARM, его проблемы и перспективы в серверном сегменте;тест 80-ядерного ARM-процессора и сравнение производительности баз данных на серверах с ARM- и x86-процессорами;разбор проблем сборки Arch Linux под ARM-архитектуру; описание фермы мобильных устройств и ее устройства.Изучение займет около часа. Переходите в Академию Selectel, чтобы ознакомиться со всеми материалами. Теги: selectelarmучебный процесс в itкарьера в it-индустрииit-инфраструктуракомпьютерное железо Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
denis-19
29 фев в 09:48 Количество просмотров 4.3K Настройка Linux *Разработка под Linux *Управление сообществом *Учебный процесс в IT Карьера в IT-индустрии Открыта регистрация на детско-юношеские соревнования по Linux — Linux-skills, которые пройдут в рамках фестиваля технического творчества «ТехноКакТУС» с 6 марта по 1 апреля 2024 года. Соревнования проводятся в двух номинациях: Alt-skills (ALT Linux) и Calculate-skills (Calculate Linux), в трёх возрастных группах: 10-13 лет, 14-17 лет, 18-22 лет (специальная номинация).С 6 по 10 марта 2024 года пройдёт отборочный этап, на котором участники пройдут тестирования. C 25 марта по 1 апреля 2024 года состоится финал, где участникам будет предоставлен доступ к виртуальному стенду, на котором нужно будет настроить сеть и перевести рабочие станции с ОС MS Windows на Linux, после чего выполнить настройку Linux. В соревнованиях Linux-skills используются дистрибутивы Simply Linux и Calculate Linux, а также OpenWRT на маршрутизаторе. Финал мероприятия пройдёт на опорных площадках в Москве, Московской области (Щёлково) и Санкт-Петербурге. По согласованию с организаторами, желающие могут самостоятельно организовать опорную площадку в своём городе для проведения финала.Для участия в Linux-skills родителю (законному представителю ребёнка) необходимо пройти онлайн-регистрацию. При регистрации необходимо выбрать опорную площадку, на которую участник готов приехать для участия в очном этапе.Для участников возрастной группы 18+ также необходимо пройти отдельную онлайн-регистрацию. Теги: Linux-skillsLinux Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
28 фев в 18:03 Количество просмотров 6.6K Тестирование IT-систем *Учебный процесс в IT Разработка под Windows *Софт Началась первая в этом году онлайн-конференция для тестеров Microsoft под названием Windows Insider Bug Bash. Она продлится с 28 февраля по 4 марта (до 12 марта для Windows Server 2025).Bug Bash — это особый период, в течение которого инсайдеры (тестеры) Windows помогают Microsoft обнаруживать и устранять ошибки в Windows 11, выполняя серию задач, называемых «квестами». Microsoft публикует эти квесты в приложении Feedback Hub, и их выполнение позволяет компании собрать необходимые данные о новых функциях и их производительности в предварительных сборках Windows 11. Квест Bug Bash может включать в себя опробование одной из новых функций, выполнение ряда действий, изменение определенных настроек и другие эксперименты с операционной системой. Вот как Microsoft описывает это событие: «Bug Bash» — это совместное мероприятие, на котором пользователи, разработчики и энтузиасты собираются вместе, чтобы выявлять ошибки в продукте и сообщать о них. Это возможность изучить новые функции, протестировать их и внести свой вклад в улучшение качества программного обеспечения. Участие в Bug Bash не является обязательным, и единственная награда, которую тестеры получают за помощь софтверному гиганту, — это специальный значок в вашем профиле Windows Insider. Теги: Windows Insider Bug Bashmicrosoft Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
28 фев в 09:37 Количество просмотров 5.7K Высокая производительность *Учебный процесс в IT Компьютерное железо Суперкомпьютеры В новосибирском Академгородке запустили суперкомпьютер «Сергей Годунов», который назван в честь советского и российского математика с мировым именем.Монтаж и тестирование системы выполнили специалисты из группы компаний РСК. Оборудование для реализации проекта суперкомпьютера было приобретено на грант, предоставленный Минобрнауки РФ и направленный на обновление приборной базы ведущих научных организаций, в рамках федерального проекта «Развитие инфраструктуры для научных исследований и подготовки кадров» нацпроекта «Наука и университеты».Суперкомпьютер «Сергей Годунов» создан на основе передовой платформы «РСК Торнадо» с использованием жидкостного охлаждения. Каждый узел системы оснащён двумя процессорами Intel Xeon Ice Lake-SP, имеющими по 38 ядер и работающими на частоте 2,4 ГГц. В момент введения в эксплуатацию общая производительность кластера достигла 54,4 Тфлопс.Планируется увеличить производительность более чем в два раза, до 120,4 Тфлопс. И.о. директора ИМ СО РАН Андрей Миронов отметил, что новый суперкомпьютер поможет существенно повысить эффективность научных исследований и будет способствовать развитию новых технологий.Планируемые задачи для новой системы:медицинская электроакустическая томография;вычислительная аэрогидродинамика и оптимизация турбулентных потоков;моделирование сценариев развития системы биосфера-экономика-социум;решение обратных задач геофизики прямым методом на основе подхода Гельфанда — Левитана. Теги: суперкомпьютерСергей Годунов Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
denis-19
27 фев в 20:23 Количество просмотров 8.8K Учебный процесс в IT Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Социальные сети и сообщества Финансы в IT VK открыла набор на оплачиваемую стажировку для студентов и молодых специалистов. В этом году компания в 3 раза увеличила количество стажёрских позиций. Программа впервые будет проходить в течение всего года, стажировки состоятся весной, летом и осенью. По итогам стажерской программы лучшие участники получат возможность продолжить работу в команде VK. В 2024 году стажировка VK пройдет по более чем 30 IT- digital-направлениям, включая фронтенд-, бэкенд- и мобильную разработку, машинное обучение, аналитику, дизайн, тестирование, маркетинг, UX-исследования. В топ-3 востребованных направлений стажировки входят фронтенд, аналитика и дизайн. В этом году в программе появились новые специальности, в их числе — моушен-дизайн, SRE-инженер и продакт-менеджер. В весеннем наборе стажёров ждут команды ВКонтакте, VK Видео, VK Tech, VK Мессенджера, VK Рекламы, VK Predict и других направлений.Прием заявок на весеннюю волну стажировки открыт до конца апреля. Стажировка будет длиться 3 или 6 месяцев и занимать от 20 до 40 часов в неделю. Формат и график зависят от вакансии: часть позиций предполагает очное присутствие в офисах в Москве или Санкт-Петербурге, другие — удаленный или гибридный режим работы. Отбор на стажировку будет проходить в несколько этапов, включая тестирование и техническое собеседование. Претенденты могут оставить несколько заявок на различные позиции. Подробнее узнать об условиях стажировки и подать заявку можно на сайте проекта. Теги: стажировкаvk Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
denis-19
21 фев в 11:56 Количество просмотров 4.3K Машинное обучение *Учебный процесс в IT Искусственный интеллект Социальные сети и сообщества Сооснователь компании OpenAI, экс-директор по ИИ и бывший глава отдела разработки автопилота Tesla Андрей Карпаты выпустил новую лекцию на Youtube под названием Let's build the GPT Tokenizer.Это двухчасовая понятная и доступная лекция о токенах и токенизации в ChatGPT и других нейросетях. В видео Карпаты буквально на пальцах показывает, как именно нейросеть GPT читает текст, как дробит его на единицы и что в нём выделяет. Учебный материал поможет начинающим пользователям углубиться в изучение нейросетей, а также лучше понимать их устройство.Сопроводительный материал к лекции с подробными комментариями к используемому коду Карпаты выложил на GitHub. Теги: андрей карпатыGPT Tokenizer Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
3
4
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr